祭法案查中國！ 美議員怒：輕描淡寫隱瞞過失

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情禍害全球，中國政府近日持續轉移焦點，撇除隱瞞疫情的過失，並形塑自己是「世界救世主」的偉岸形象；對此，美國眾議員努涅斯（Devin Nunes）透露，特別情報委員會正在起草一項調查法案，並怒批「中國對疫情輕描淡寫」。

綜合媒體報導，歐美各國疫情近日快速增加，逐漸開始出現經濟衰退的現象，從武漢肺炎爆發以來，中國政府的確診與死亡病例一直遭到各界質疑，上月更明目張膽更改統計方式，藉此操縱數據強制復工，並增強大外宣淡化責任，將責任推給他國。

針對中國政府的兩面手法，擔任眾議院常設特別情報委員會高級成員的努涅斯受訪提到，委員會正根據一項對中國的調查，起草一份對中法案。

根據《美國之音》報導，努涅斯表示，「他們（中國）效率很低，用獨裁方式統治人民，吹哨的醫生（李文亮）最後確實是死了，試想中國的所作所為，疫情可能早在去年晚秋或是初冬就出現，但他們卻沒幫助人們防疫，反而對疫情輕描淡寫」。

明目張膽更改統計方式，藉此操縱數據強制復工，並增強大外宣淡化責任，將責任推給他國。

冇錯，救世主？明明就係話復工放班支那人去外國播毒

其實所有人都知，得啲維穩嘅因為要岀糧扮見唔到。砌返條timeline 岀黎已經係實證。